高官仔女出國讀，你班奴隸讀dse啦

先用連博士都唔識做既中文科折磨你地，等你地用大量時間學啲無用既垃圾
再將中文變全科，從而減少學生學習其他科既時數
再籍此cut大量課程
等你班人識少啲，仲淺過80年代會考
咁高官下一代就可以輕鬆騎住你地

奴隸洗乜識咁多野

其實都認同
中文科某程度真係垃圾
D詩詞歌賦出到社會無春用
學牧童苗溝女仲有用d

民可使由之，不可使知之
愚民政策

連登仔應該擁護中文科

以為英文高級，你夠閪人地海歸鬥咩

真係洋奴

詩詞歌賦文言文我覺得點都要識點都要考
但而家比例太多，不如中文加入更多邏輯題目會更好
至少有得溫同答案唔會咁古怪

你收皮啦小學雞 唔實用就=垃圾 香港咪就係多得你呢啲人所以咪變文化沙漠囉 成個社會都冇人重視文史哲 你係咪中文炒撚左所以上黎刷存在感啊垃圾

中三仲唔夠???
啲高官仔女分分鐘連中三中文都唔識，就帶領你地

唔實用唔等於垃圾，但留返俾啲有興趣既人讀，唔應該係必修

其實應該cut晒d垃圾白話文先岩
五四運動之後中文以胡語為標準, 胡語口語就寫得入文, 粵語就唔撚得
潛移默化令學生將胡語奉為正宗

根本成個中文都奇奇怪怪，一時又話胡語好，一時又話白話文都得，一時又話文言文好重要(但高考無出過)
依加中文最多野做，做多廿分卷都唔知點答，成為dse學生最大負擔
其次就係通識

OK 你溝到記得開post

香港就是辣殺
有錢我都移民

利申 無

中文系表示當時有個教授講
中文唔係會計果種技能科
而係學修養的科，基本上一個中文好的學者修養脾氣都好好。
同文字的力量可以比槍更強
好似中國人文革就將班文人做官方喉舌
叫工農文藝兵
不停寫d 幫政權打j文章，去宣揚政權
之後再用班文人去幫政權掩飾

再就近代睇，華文文學搵錢都好大
怪獸與他們的產地的怪獸根本就係山海經出來
龍珠悟空由西遊記來
六國論可以應用呢家香港形勢

USA number one!

中文好的學者修養脾氣都好好
講到讀中文就好修養咁
好就唔會搞到依加咁，連中學卷都唔識
2017年中文閱讀理解到依加都無答案

唔好意思，我指的是中文作為文學其實好有意思
學中文的人修養未必好，但大多中文系深造的教授受得文化熏陶多，修養的確是普遍都好
之於考試制度就唔敢評論
因為我脫離考試幾年
不過我認為考中文其實考緊人生遇歷
比如我當年考個篇海邊玩貝殼dse
其實就考緊道家所講適性而為的概念
呢d真係要個人有翻咁上下人生經驗先識
同今年聽到既求不得果題oral 更加需要人生閱歷
個人認為一個中學生靠幻想好難理解題目
所以我同意樓上講法
不過先分開中文考試同中文

順帶一提，讀得愈深入的學者愈唔會可以很肯定俾個所謂標準答案你
因為果d考試文章都係一定深度，而一篇深度文俾空間人有唔同解讀是好正常
學術來講，只可以話有唔同答案，而自己比較prefer邊隻，但要落死一個解法一個答案就偏離中文文學欣賞的原意
唔好意思，有感而發

中文其實考緊人生遇歷
十八歲靚仔可以有乜閱歷
即係要玩個過山車都要作啲人生閱歷
教人虛偽

依加啲考試正正係咁，成班學者自己唔識都推班學生去死，好撚有道德

唔學係咪會好過海歸？

中文有個中已就已足紅變成咁
果然支那掂親都冇好結果

屌 多讀歷史學下點論術
凡事兩面睇
真理愈辦愈明
唔好怕 講出來
個政府先有基礎民意做野

屌 公屋呢d咁緊要應該後生仔優先啦
仲新移民 屌鳩你呀

火到離撚埋
全部精英走曬
你玩完

有權不要濫用，但要識得點運用
最緊要放下

敢言嘅人係香港真係唔多
因為驚左共產黨
清算

但又驚影響到中國政府個個運作
既然香港人不發聲
到不如掛返一制落去

唉 心底話冇人識講

係咪先？又唔識得珍惜

講左幾多年喇

母語教學垃撚圾，essay 全部英文

考試前一推

咩叫牧童苗？
牧童笛呀
唔學中文咪搞到咁，字都唔識

認字特警

文言文先正 DSE中文攞分位
只需你直譯 ＋ 解文意
睇得多自然識
好多都係用故事形式去講
有少少對儒墨道既認識都大致搞掂DSE中文

利申：閱讀5**

咁就代表合理要讀???
中文科霸佔大量學習時數，減少其他課程

中文=/=中文科

之後就話大陸學生好勁
香港學生畢業全部做低下階層
高層全部大陸狗

依加已經係
你去中環睇下

鬼咩, 普遍香港學生講勤力又唔夠大陸學生咁癲
講獨立思維又差過班由細培養到大嘅鬼佬

窮人咪鬼生仔

害下一代做奴隸

唔只生活物質上係咁

係連由到大都比人用奴隸心態教大

文言文係垃圾
冇補充

呢D 野學黎對學生有咩用？

對讀緊大學既學生有乜用???

中文識聽講讀寫已經好夠 文言文閱讀理解寫作技巧呢啲戇尻野學黎唔知有乜春用 最撚慘係必修先仆街

文言文救命草嚟
白話文先藍色窗簾

所以我地唔會見到有錢人同高官既細路讀
得賤民會讀